{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_093982",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원주 반계리 은행나무_1"
    },
    "text": "1964年1月31日に天然記念物に指定された木は面積が495.9平方メートルであり、樹齢800年と推定される老巨樹です。この木の高さは33mであり、胸の高さの寸法は13.1mです。また、東には14m、西側には、11m、南側には14.5m、北には14.3mまで枝が広がっています。木の幹は地表面で二股に分かれて、2∼3m高さで再び分裂して枝が四方に均等に広がって大きな樹冠を果たしています。昔どのような大使(大師)が通る道に喉が渇いて水を飲んだ後、指摘していた杖を挿して植えたと伝わっており、幹の内部には白砂(白蛇)が住むということです。この木はシンモク(神木)とされてよく保護されています。この木の紅葉が一度によく聞いたら、次のして農業は豊年になるだろうと村の住民たちが信じています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この天然記念物に指定された木の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "495.9平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この木の樹齢は何年と推定されていますか？",
            "answer": "800年と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "33mです。"
        },
        {
            "question": "この木の幹の胸の高さの寸法は何メートルですか？",
            "answer": "13.1mです。"
        },
        {
            "question": "この木の東側に広がる枝の長さは何メートルですか？",
            "answer": "14mです。"
        },
        {
            "question": "この木の西側に広がる枝の長さは何メートルですか？",
            "answer": "11mです。"
        },
        {
            "question": "この木の南側に広がる枝の長さは何メートルですか？",
            "answer": "14.5mです。"
        },
        {
            "question": "この木の北側に広がる枝の長さは何メートルですか？",
            "answer": "14.3mです。"
        },
        {
            "question": "この木の幹の内部に何が住んでいると伝わっていますか？",
            "answer": "白砂(白蛇)が住んでいると伝わっています。"
        },
        {
            "question": "この木は何とされてよく保護されていますか？",
            "answer": "シンモク(神木)とされてよく保護されています。"
        },
        {
            "question": "この木の紅葉が一度によく聞いたら、何が起こると村の住民たちが信じていますか？",
            "answer": "農業は豊年になるだろうと村の住民たちが信じています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 250,
        "QA": 299
    }
}